\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode\solmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Физбой. Финал}{11 класс}
	\libproblem{original}{fly-in-web-rewrite}
	\libproblem{original}{coal-on-paper} 
	\libproblem{city}{2001-10-2}
	\taskpic{
		Какое время мяч массы $m$ и радиуса $R$ находится в контакте со стеной при ударе? Считайте, что мяч деформируется так, как показано на рисунке, причём $x \ll R$. Давление в мяче постоянно и равно $p$. Упругими свойствами оболочки мяча пренебречь. Атмосферное давление равно $p_0$.
	}{
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.7]
		\draw[thick] (2, 2.2) -- (2, -1);
		\draw[very thick] (1.25, 2.2) -- (1.25, -1);
		 \draw[very thick] (2cm, 2cm) arc (120:-120:1.5cm);
		 \draw[very thick, dashed] (2cm, 2cm) arc (120:240:1.5cm);
		\draw[thick, <->] (1.2, .75) -- (2, .75) node[below, midway] {$x$};
		\draw[thick, ->] (2.75, 0.75) -- ++(30:1.5cm) node[right, above, pos=.3] {$R$};
		\end{tikzpicture}
	}
	\task{Нижняя половина вертикальной циллиндрической пробирки заполнена идеальным газом объёма $V$ с температурой $T_0$. Над газом находится столб ртути такого же объёма. Атмосферное давление $P_0=\rho g h$, где $\rho$~--- плотность ртути, $h$~--- высота ртути в пробирке. До какой температуры нужно нагреть газ, чтобы вся ртуть была вытеснена из пробирки?
	}
	\task{
		Большое количество тонких собирающих линз установили на равном расстоянии $a$ друг от друга так, что их оптические оси совпали (см. рисунок). Фокусное расстояние всех линз одинаково и равно $F \gg a$. Луч света падает на первую линзу в её оптическом центре, пересекая главную оптическую ось под малым углом $\varphi$. Преломляясь в последней линзе, луч выходит из её центра под тем же углом. При каком расстоянии между крайними линзами возможна такая ситуация?
		\answer{}
		\tags{11, геометрическая оптика, колебания}
	}
	
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=1, thick]
		\def\l{1}
		\draw (-1, 0) coordinate (o) -- (4.5*\l, 0);
		\draw[dashed] (4.5*\l, 0) -- (6.5*\l, 0);
		\draw (6.5*\l, 0) -- (8*\l, 0);
		\draw[marrow, rotate around={-30:(1, 0)}] (-1, 0) coordinate (a) -- (1, 0) coordinate (b);
		\draw[<->, very thick] (1, -2) -- (1, 2);
		\draw[<->, very thick] (2, -2) -- (2, 2);
		\draw[<->, very thick] (3, -2) -- (3, 2);
		\draw[<->, very thick] (4, -2) -- (4, 2);
		\draw[<->, very thick] (7, -2) -- (7, 2);
		\draw[<->] (1, 2) -- (2, 2) node[midway, above] {$a$};
		\draw[<->] (2, 2) -- (3, 2) node[midway, above] {$a$};
		\draw[<->] (3, 2) -- (4, 2) node[midway, above] {$a$};
		\pic [pic text = $\varphi$, draw = blue, angle eccentricity = 1.8, angle radius = 0.7cm] {angle = a--b--o};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
}

\teacher{
	Задача на конкурс капитанов:
	\begin{center}
		\textit{<<Рассмотрим две горки, имеющие форму полуосружностей одинакового радиуса. Одна горка выпукла вверх, другая вниз. По обеим горкам съезжает без начальной скорости небольшой брусок. В конце какой из двух траекторий скорость бруска будет больше?>>}
	\end{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Андрей Чучалин}{Я ПУДЖ}
		\pdcall{->}{5}{0}{12}{Ольга Протченко}{Егор Иванов};
		\pdcall{<-}{6}{12}{0}{Денис Лаврушин}{Александр Пушинин};
		\pdcall{->}{1}{1}{8}{Никита Поддубный}{Влад Бутковский};
		\pdcall{<-}{3}{7}{5}{Андрей Долеско}{Николай Мишуков};
		\pdcall{->}{4}{2}{10}{Элина Константинова}{Иван Лескевич};
		\pdcall{<-x}{2}{0}{0}{}{};
		\pdsumA;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
}

\end{document}
